達文西138億名畫離奇消失 羅浮宮被爆一問三不知

義大利文藝復興時代藝術家達文西的名畫《救世主》（SalvatorMundi）在2017年以4.5億美元（約台幣138.8億元）賣出，轟動藝術界，成為拍賣史上最貴的藝術品之一，原訂去年9月將展出這幅畫，卻突然延後、沒有任何解釋，近日竟傳出連保管這幅畫的羅浮宮館方人員也對這幅畫的去向渾然不知。

綜合外媒報導，《救世主》原訂去年9月要在羅浮宮阿布達比分館展出，但延期後卻音訊全無，不願具名的阿布達比分館人員透露，館方找不到《救世主》在哪，就連巴黎羅浮宮也不知情，無法確定畫作的確切位置。

《紐約時報》報導，為紀念達文西逝世500週年，巴黎羅浮宮原本想對外展出這幅畫作用以紀念達文西，卻發現這重大的疏失，外界也對名畫作消失的消息趕到相當震驚，對此紐約美術大學教授莫德斯蒂尼（Dianne Modestini）說：「這是一個悲傷的消息，一幅如此傑出的畫作不該發生這種事。」

據了解，《救世主》這幅畫作先是被質疑為達文西的追隨者所畫而非本人親筆，經2011年鑑定後確認為真跡，2017年時以天價4.5億美元（約台幣138.8億元）成交後原在去年9月要對外展出卻又延期，如今更鬧出離奇消失的事情，引起眾人關注。

館長拎撚左去賣比中國人

淘寶印過張咪得囉呢D垃圾野

怪盜紳士

挪亞方舟

油畫黎……近少少睇都會睇到顏料層次，要Paint都要用3D Painter

係Mr Bean

真個幅根本就收埋左....放係到個D 都係高坊渣麻...

偷撚左邊個敢買

黑市

今鋪救世主都自身難保

收埋想谷高個價

有咩分別

車,呢幅咁既野我都畫得出100%似樣啦

去中國畫城睇下啦
再唔係睇下一套電影叫無雙
真係乜鳩都抄到99.99%似
非專家拎個放大鏡慢慢望
真係冇人會望得出

嘩你應該真係唔識
睇油畫呢，可以用肉眼見到有凹凸層次感（有d油係厚d，有d係薄d），呢d隔住幅畫都可以感受到個畫家既筆觸

申利 識睇classical art meme油畫唔太識

小弟以賣畫維生，呢幅年終都畫一百幾十幅

咪又係畫一幅 超

你同中国人有咩分別，淨係識物質消費

其實d名畫點解唔裝gps

屌你真心膠

年代唔同，好多野都唔同，
單純講調色，果個年代，一來顏料係超貴，二來冇咁多顏色，
所以畫家想畫出有層次有漸變嘅顏色係好難，而且唔同人有唔同技法。

點解值錢好多原因，
名聲，歷史，吹噓一定有，
但最初一定係技術同美感。

價值上更痴線，例如畢加索幅亞維農的少女
你都可以就咁一句"咪又係畫一幅 超"
真心，正常人真係可能會覺得佢亂咁畫，
同時代嘅人都接受唔到佢依幅野去批評佢
但係結果依幅畫就代表住現代藝術嘅開始。

有時候真係因為年代唔同，今時今日好多人嘅最強藝術就係KPOP，
我心中最強就係日劇，而達文西佢依幅畫就係正正代表左一個時代。

依啲咁樣真係好難搵人揹飛

拆出來咪一鳩樣

法國佬係咁上下ga la

達文西密碼?

1/4

其實展出既畫都唔係真跡黎？幅真跡純粹俾班館長打下飛機？

聽日講句「愚人節快樂」
就冇事

屌你台幣

識睇classical art meme好勁
講出來果下自己唔笑架咩？

屌你知唔知咩係meme

以前Mona Lisa都係俾人偷過先出名

掛左係我dady間房啦

如果有人拎幅假嘅出嚟（當然係像真度高嘅），真個幅又唔見左，冇得對比之下又點知佢係真定假

比樓上班懶識藝術既廢青扮下野咁

有專家驗架嘛
筆觸風格顔色退化等等都可以睇得出係咪本人手筆
利申：9up等其他人教路

顏料成分唔同
氧化效果都會唔同

仿古煩好多

淘寶係重畫架
唔係印架

今次幅畫係唔係又有咩天機

佢話印嘛
淘寶班人仿成點

講真 你依啲人唔撚死都無撚用

Neal caffrey

咁都偷到其實都幾神奇，正常肯定嚴密看管。

你咪又係垃圾一舊 超

總係相信會有天才可以將名畫畫到一模一樣

呢啲咪你同人地既分別

翻生侏儸館

咩人咩眼 真係無錯 人地識啲野自己唔識 第一下係笑鳩人搵位串返人先 而唔係了解下到底係咩

呢個世界有地下市場 分分鐘多野賣過地面

4月1日

其實唔洗唸得咁複雜～

九個九毫九，你值得擁有～

9成啦
佢地已經做到用電腦分左幅畫再比顏料你自己油
一名on9仔跟住佢來油都有7成似

9.99係個框喎

呢d咁嘅無咩人聽過嘅畫，
一定要被人偷過先會有名氣值天價

依幅垃圾現值約等於清水灣道5000呎豪宅……四座！
暫時為史上最貴的一幅畫，有人能夠稱之為垃圾

厲害

我個人好俗，只係識睇錢，唔多識藝術，
拜託有冇人用垃圾掉下我

上面唔係有人教左大家去淘寶印就有？

請問要升到咩野價位先叫有名氣
佢已經係暫時史上最貴果一幅啦，全球展覽都兩次，香港都有份架。

如果油畫同就咁鳩print擺喺面前都睇唔出分別，一係就連油畫都唔知係乜嘅柒頭，一係就係白內障盲撚

不過就算3D Painting都應該分得出

錢咪又係紙一張

你畫得出你發撚左達啦
屌你老母鳩up當秘笈

底稿好多時會有構圖上既改動，用X光照可以睇到好多肉眼同結果睇唔到既創作過程，例如另一幅都係達文西既都有類似分析，得出左其中幅係之後有人再上色既結論
依個有講:

如果大家有去過 大陸油畫村 - 大芬村
真係用油畫技術一筆一筆覆製出o黎既世界名畫 ( 行內叫 行畫 )
大中細碼任簡 , 200蚊人仔一張 , 框另買
特別係印象派果D , 太易學同 粗Brush
曾經貪得意買過一張中碼 星夜
睇左好耐都唔知邊一度有唔同............
.
.
達文西D畫作......由於個技法太難...........所以多數真係電腦PRINT出o黎
無人買的...........因為真係一塊布............

NY TIMES 前日 ( 3月30日) 已經報左

但佢可以模擬翻油畫嘅質感出嚟

唔見幾年拎返出黎又貴幾倍

3d打印呢

算把啦，連登大把又冇學識又衝出黎柒既人，d on9仲要以為自己好撚好笑

金田一一

幅咁嘅野俾盡咪3萬

其實可見既任何野係咪理應可以一樣咁畫返出黎

係語法上，138億無量詞係咪喑示量詞係「幅」

2012

因為佢係一撻一撻咁撻番上去好似係

之前套紀錄片中國梵高係咪就係講嗰條村

係咪叫數字油畫
我有朋友買過番黎畫到佢燥底放低左一兩個星期，之後幾經辛苦畫完佢覺得好樣衰就封印左床下底

On9，呢d垃圾支那大把啦
唔信上支那寶睇下，廿零蚊

現價37億港億以上

On9 ，講緊幅野呀，你方佢放幅真嘅出嚟咩

達文西密碼

無保安措施既話真係可以偷得咁自然,
其他人都只會覺得你係工作人員

攞左返中國工廠補返啲油啫

唔係抽象派 應該唔關清潔姐姐事喎今次
居然有咁大個漏洞 太遲發現 cctv洗左紀錄？

畫家未必會發達
發達o既係拍賣行.......

fbi已報

你真係傻西黎撈又係錶，玩具錶都係錶呀。

依幅救世主，其實已經係十年間升值左成倍，靠嘅就係真品環球展出去提升知名度，從而得到拍賣行更高的估價，我真心唔明點解咁多人覺得要放幅假野？點解要怕俾人偷俾人整爛？

依種私人擁有嘅名畫出展，個畫主、美術商、展覽館都幫佢上哂All risks全保，出事的話，保險公司會平分個total loss賠俾畫主。最後萬一俾畫主發現展覽館放假野去出展，畫價貶成億都似，到時展覽館毀約賠償先至真係滅頂之災。

更大問題係多數”遺作”先值錢，就算二流水準，遺作都會升價十倍，特別是系統作；只有好少比例嘅畫家在生就已經名成利就，所以大家都可以畫下畫，得閒扮下高級放去畫廊．到你阿孫個阿孫果代可能就會值少少錢架。